[Nongthoomfairtex.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Nongthoomfairtex.jpg "fig:Nongthoomfairtex.jpg")
**帕莉亞**（**Parinya
Charoenphol**，[泰文](../Page/泰文.md "wikilink")：**น้องตุ้ม
ปริญญา
เจริญผล**，又譯巴林亞，），[泰國人](../Page/泰國.md "wikilink")，又名**龍唐**。是泰國有名[變性女](../Page/泰國變性女人.md "wikilink")[泰拳冠軍](../Page/泰拳.md "wikilink")，也作過[模特兒和](../Page/模特兒.md "wikilink")[演員](../Page/演員.md "wikilink")。她的故事曾被拍成電影《**[美麗拳王](../Page/美麗拳王.md "wikilink")**》。

帕莉亞生於[清邁時是個男孩](../Page/清邁.md "wikilink")，但一直想作女性。在小時進入佛寺當僧侶之後，開始練習泰拳，後來加入[春武里的一間泰拳訓練營](../Page/春武里.md "wikilink")。和許多拳手一樣，帕莉亞希望賺取比賽的獎金來養家。除此之外她還希望籌備自己的變性費用（國家地理報導）。她在1998年在[曼谷Lumpini體育館勝出之後開始以別名龍唐出名](../Page/曼谷.md "wikilink")，泰國媒體對於這個Kathoey（在泰語指變性女性）塗[口紅上場](../Page/口紅.md "wikilink")，擊敗對手後還會親吻他的風格很感興趣。雖然在此之前泰國政府已經禁止Kathoey參加國家代表隊打[排球](../Page/排球.md "wikilink")，龍唐還是被政府觀光單位捧為振興泰拳的明星。在此時她上過數個雜誌，也演出過許多泰國MV，並出賽日本。1998年秋，龍唐不再為主流或泰拳媒體報導。1999年她宣布退出泰拳，改作歌手，並於同年完成[變性手術](../Page/變性手術.md "wikilink")。2003年，她的故事在由泰裔導演亞格差烏干騰利用[新加坡關係拍成電影](../Page/新加坡.md "wikilink")《美麗拳王》，由職業泰拳拳手亞山里蘇璜飾演龍唐，片中對手也都是職業泰拳拳手。[國家地理雜誌也在同年製作過關於她的紀錄片](../Page/國家地理雜誌.md "wikilink")。2004年她在曼谷開了一間泰拳訓練營。

2006年2月26日她以「Fairtex健身房之龍唐」（Nong Tum Fairtex
Gym）之名復出參與比賽，在[芭塔雅的表演賽中出戰](../Page/芭塔雅.md "wikilink")[日本選手](../Page/日本.md "wikilink")「拳四郎」（Kenshiro
Lookchaomaekhemthong）。比賽前她表示不確定憑變性後的身體狀況能否獲勝。這場比賽，帕莉亞在三回合後贏得裁判勝利。對手靠近左眼處因肘擊受了割傷。帕莉亞在為比賽作了密集訓練之後，擔心自己的身體又會男性化。

2006年3月21日，帕莉亞來到[台灣大學出席美麗拳王在台灣的首映](../Page/台灣大學.md "wikilink")。

一般預期帕莉亞會在2006年在[拉斯維加斯與世界級職業女拳擊手](../Page/拉斯維加斯.md "wikilink")[露西婭·瑞基克進行一場表演賽](../Page/露西婭·瑞基克.md "wikilink")。

## 引言

電影《美麗拳王》導演，亞格差烏干騰利評帕莉亞：

  - "He is man enough to be a woman."
      - 「他有足以當一個女人的男子氣概。」

## 相關條目

  - 烏龍派出所之中的角色[麻里愛也是跨性別的泰拳冠軍](../Page/烏龍派出所角色列表#.E6.AC.A1.E8.A6.81.E4.BA.BA.E7.89.A9.md "wikilink")。
  - [泰國變性女性](../Page/泰國變性女性.md "wikilink")

## 參考資料

  - [Thai "Ladyboy" Kickboxer Is Gender-Bending
    Knockout](http://news.nationalgeographic.com/news/2004/03/0325_040325_TVthirdsex.html)，《國家地理雜誌》，2004年3月

<!-- end list -->

  -
[Category:泰國運動員](../Category/泰國運動員.md "wikilink")
[Category:LGBT運動員](../Category/LGBT運動員.md "wikilink")
[Category:拳击运动员](../Category/拳击运动员.md "wikilink")
[Category:泰國演員](../Category/泰國演員.md "wikilink")
[Category:泰國變性人](../Category/泰國變性人.md "wikilink")
[Category:清邁府人](../Category/清邁府人.md "wikilink")